著作权归作者所有。  
商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。  
作者：t dt  
链接：https://www.zhihu.com/question/21065229/answer/64855659  
来源：知乎  

使用相对路径插入图片。  
比如你把一个叫做1.png的图片和md文件放在一起，那么你就可以用这种方式插入图片：`![](1.png)`如果不想放在同一层级,那么就可以这样插入:`![](foldername/1.png)` 表示引用同层级一个叫做"foldername"的文件夹中的1.png图片应该所有markdown软件都支持这种语法吧，我用过的Mou ,macDown,Visual Studio Code等等是支持这种写法的。  
最大的优点就是不需要网络。同理可以用绝对路径，不过不推荐。  
PS:更奇葩一点的做法就是，自己开一个本地服务器，自己做本地图片链接。。。最后,MAC上墙裂推荐使用MWeb!


![76767](../test2/2.jpg "76767")


![](img/1.jpg)

![](img/22.png)


